王毅：5000年文明孕育的中國 從沒有侵略擴張的基因

我係同意既，除左漢滅南越、衛氏朝鮮
唐滅高昌、高句麗、百濟
明滅安南胡朝、後陳朝真係無試過任何侵略擴張。

只計「漢人」，其他暫且不計

〔即時新聞／綜合報導〕中國外交部長王毅今（9日）在「中美智庫媒體視頻論壇」致詞時，對於美國近期對中國提出的威脅指控作出回應，他認為，「5000年文明孕育的中國從來沒有侵略擴張的基因」。

宣布建國
1949年10月1日

5000？？
今年2020年.......

2020-1949=5000

但係有認屎認屁基因

驚呀屌你老母

呃鳩啲唔撚識歷史再騎劫埋5000年前嘅人攬哂民族主義上身

又要人地認自己係中國人
又要話無侵略擴張的基因
如果唔擴張中國版圖根本極細

元朝唔係漢人 嚴格上唔係中史

無侵略因為果到自古以來是中國固有領土

都廢撚事駁鳩佢哋
啲地自己識增生出嚟

5000年

一句否定哂先祖用血汗打返黎既江山

D領土全部自古以來番黎？

你有閪五千年文明咩? 五千年文明都咁撚閪就死啦!
習帝有侵略基因丫嘛

全部被支那人

(中共邏輯) 新彊 西藏 台灣 內蒙古 香港 : 我們都是自願加入中國的

頡利可汗表示:

蒙古係唔係中國人

但大中華史觀：係

破四舊立四新

Exact7ly

其實外國點教歷史？
歐洲嗰啲打黎打去，應該係教自己國家領土下嘅歷史？
好似英國咁，都有羅馬時期，中世紀再都鐸王朝etc.

普天之下 莫非王土
全世界自五千年以來都是支國的
所有國家都是叛亂分子
所以支國從來沒有侵略其他國家

真係無人哋基因

五胡亂華最經典

晚清之前點會係，經常周圍打，唔係點解叫漢人唐人。呢兩個朝代最頂盛

仲有文革果種癲喪

不過共產主義唔係由5000年嘅中囯文明孕育出嚟嘅呢 完

乜五千年文明咩？中國 唔係自古以來，宇宙大爆炸開始，就存在咩？

南宋大d定係中共國領土大d

我可唔可以話自己9億年前嘅進化孕育出嚟，我自己有乜乜乜咁

咁究竟明清係唔係中國文明
係的話又無侵略
唔係的話又亡撚左國

沒有沒有沒有

華夏文明5000年就真既
不過中共文明數黎數去得70年

五千年？畀毛澤東燒哂喇喎

元朝是咪中國
即刻答
唔準諗

可憐，中國境內唔比讀真中史，出左d咁嘅人

基本上成個南方都唔屬於佢

Push

我實信你啦

5千年咁少不如由地殼分裂開始計

問下韓國人認唔認同你囉

秦始皇做左啲咩 大陸唔洗讀中史？

夏商周秦漢魏晉南北朝隋唐宋元明清

中國歷史學家，同時也是一個很愛面子的群體，因此就算是亡國這種事情，都可以被他們寫成一段優美的歷史，最典型的例子，莫過於蒙古帝國吞併漢人帝國（宋朝）的事情。
明明是漢人帝國亡國於蒙古，中國的歷史學家卻說那也是中國的一個朝代，叫做”元朝”。事實上，根本不存在什麼”元朝”，所謂的”元”，不過是當時橫跨歐亞兩大陸的大蒙古帝國（The Mongol Empire）的一部分。在當時蒙古統治者的眼中，漢人是賤民，是被征服者，元朝根本就不是中國。
當年忽必烈派兵進攻日本，這件事在日本的歷史中叫做什麼？叫做” 蒙古襲來”，為什麼日本人不把元朝侵略日本的戰爭叫做” 中國侵日戰爭”呢？因為元朝根本就不是中國。
所謂元朝，不過是漢人前後97年的亡國史，僅此而已，根本不存在什麼”元朝”，成吉思汗也不是中華的民族英雄，元朝也不是中國人的國家。
如果一股侵略者亡了我的國家，建立他們自己的國家，然而他們的國家在歷史中後來又變成是我的國家，那麼試問所謂的抵抗侵略，又有什麼意義呢？
邏輯混亂。

馮學榮：我為什麼瞧不起中國歷史學家

條撚樣冇讀歷史。 有讀既係讀屎片

人唔笑

唔好用常理理解佢地

咁14億死返去黃河沿岸生活啦

依個世界無任何一個國家有對外擴張基因 好多未統一咁解

有種雷，叫自吹自擂
有種酒，叫自我陶醉

2020-1997=50

中国制勁過毅進制

商周已經有

笑撚死人咩

黨=國

侵略擴張係歷史上根本好正常
如果唔侵略唔擴張一開波中國就咁撚柒大咩個版圖

中國冇姐, 支共有ma, 周圍偷科技, 講野反口腹舌, 含L啦去, 支共今次注定比狂人侵玩殘再賣去做雞

認清歷史

啱呀，漢武帝同唐太宗最勁
其他時代都係比外族人打柒
所以咪用漢人唐人嚟打飛機囉
打自己人就叻
呢樣野五千年不變

大中華係唔認元架

比人打就次次有份，想入侵人夠撚人打咩

把口就最撚勁

中共五千年歴史？？

不如再吹大D
盤古創世,盤生係中國人....
女媧造人,女小姐都係中國人.....

漢唐幾多年前呀大佬

幾千年黎都淨係識內鬥，邊有時間向外侵略

得啦 知你中共開始就係比人打到仆街 比俄羅斯攞左海蔘威 撤出印度有爭議嘅國界

元朝...
依次唔計
定係以德服人服到去歐洲？

成吉思汗：屌你老母

正常呀，全宇宙都係自古以來的中國國土，何來侵略

南海果d人工島係咩嚟

秒

5000年文明孕育咗舊屎出嚟

家下想打人哋都望下自己咩料先
唔係個個好似你其他盟友咁廢

無擴張基因既話，中共係應該用返夏朝既版圖
還返d地比人啦

仆你個街，又要返去改教科書

我就問一句 成吉思汗係咪中國人

口交部講既野雖然on9, 5000年同共產黨完全冇關係
但所謂5000年前,應該係講緊公元前2500-3000年 姐係咩炎帝 黃帝 神農氏哥D
兒燈個惡補下D常識跖好lor, 應該初中就有教

真
冇侵略撚有清朝咩

其實唐宋都有人話唔係漢人家族

中共知道晒真打仗都係遲早既事

元朝係被殖民，蒙古嘅歷史

攞返西藏出嚟先講啦

元朝打到歐洲都話冇侵略基因？
定係唔計中國人？

有冇圖片版 / 慢版?
想了解多少少

王毅：5000年文明孕育的中國

佢係咪無讀過中史

正野 thx

邏輯：吞完人佢哋就係中國一部份，即係內戰、統一戰爭，從來冇擴張過
吞完美國佢哋都係中國一部份，自然都係統一戰爭，唔係擴張

世界公認黃河流域歷史係三千年左右，夏朝都唔係公認存在，莫講話咩黃帝嗰啲

想知道佢睇緊乜史書
共狗唔係燒撚哂咩

五千年文明孕育的中國，畀中共文革打爛左啦

王偽：台灣一直是中國故有領土，那算侵略？

兩年前美國已經開口屌你地想好似明咁玩朝貢啦
人地對你啲垃圾史觀都好清楚傢

5000年文明文化比你個文化大革命收左皮啦，仲係到狗叫
支那人得返班無恥賤種only

蒙古人唔撚係支那人

三征高麗？

ok，咁你縮返去5000年前嘅版圖

分裂國家

講事實姐
漢族其實好垃圾，多數時間都係俾外族統治
無幾可殖民到人

秦就係侵略其他國去完成個所謂一統

今日支那都係用統一呢個名號去侵略人

YouTube 有片

其實係

王毅偷老衲post

5000年漢人有幾多年做人遊牧民族既奴隸
蒙古人會屌你個中獨份子，自古以來中原都係蒙古土地

天可汁做過啲咩唔講啦
空穴來風未必無因

成日話元朝係中國
但係蒙古打撚到去東歐

鄭和下西洋做過啲乜大家心知肚明

仲有好多好多

大學畢業後，王毅因岳父關係，被分配到外交部亞洲司工作，開始了職業外交生涯。在外交部，從一名普通外交工作人員，到亞洲司的主管，再升任副部長，其間經過了19年。

越南？朝鮮？

圖博、東突厥斯坦
唔係侵略返嚟嘅
唔通佢哋本身又係被中國人

正！ 一見到王危啲話個腦就浮現出呢張圖

其實大家都係非洲人

做咩要開兩個post?

應該叫黑暗時期 成個國無撚左 國民變哂奴隸 亡國 被統治 滿清又係 被人入侵 個時無中國 應該叫元國/滿國先岩

唔好作歷史好喎

唔侵略擴張邊撚道嚟咁大塊地?
拎返夏朝版圖出嚟睇豆潤咁細咋喎

等陣先，其實果5000年關你中共撚事咩

係咪我認真咗
你以為地球/人類文明得2020年?

春秋戰國全部都係
明明就唔同國家

當年中史拎U?

以為其他人唔睇歷史嘅？

根本無讀過

既然元朝係中國朝代
咁元朝時期既對外侵略點可以唔認
唔洗咁謙虛架喎

佢地鍾意話係呀嘛
咁就唔該食埋蒙古人既侵略史佢啦

屌你老母成個東亞最撚有侵略擴張基因就係漢人, 其他朝代唔講淨講漢朝, 咩衛青霍去病嗰d作架? 匈奴騷擾你邊境, 你就長驅直進打撚到人去漠北唔敢再南下一步, 仲有西域你係傾返黎架? 你夠膽講無用武力威脅?

準噶爾

之後會話嗰啲唔係侵略
係解放

其實呢次國安法啲人成日話二次回歸，跟返中國人既歷史睇，應該係二次淪陷先啱

都破四舊立四新左啦
點解仲要眷戀過去

嗰d地方自古以來都係中國的一部份
中國人的事 能算是侵略麼？

炎帝黃帝當神話聽下好啦

認真答你 唔係漢人王朝唔等如唔係中史

多數時間....你點計出嚟架

咁同係唔係中史有咩關係

無能力唔代表唔想。成班自私自利，一盤散沙咁點侵略。講就天下無敵，日日打飛機。

漢本位就唔認，但所謂中華民族大中華史觀會認。如果嗌得元做「朝」即係認佢係

現在不是習朝？

唔講漢以後嘅所謂「征服王朝」
秦侵略百越再武裝殖民嗰啲叫咩、漢侵西域遼東南越嗰啲叫咩？

所以佢食佐內蒙唔係點對外講無斷過，BTW既然食佐元朝，元朝打到去歐洲又唔認數

歐洲人叫蒙古鐵騎做黃禍
中國人又認元朝係中國歷史
咁即係中國人有侵略過歐洲啦

收返俄羅斯幅地先講野啦撚樣

3國時代原來玩緊煮飯仔

支國有5000 ?

老實講句

現在中共征服 西藏, 新疆, 唔係入侵緊??

神話當正史，中史撚係勁

俄羅斯係邊度無端端上面走出黎

5000年前無漢人
只有夏周
領土不過河套一帶
由信史西周起計
已經侵略咗幾多地方

商湯已經有侵略基因啦

在中國歷史入面, 是不存在 侵略

中國 入侵A國
是「平定」A國 or 「統一」A國, 不算入侵

然後幾百年之後, A國人 就變成中國人
咁就更加不存在入侵

內戰就唔當係？

美帝打入黎，會唔會叫美朝

混埋啲外族文化先咁輝煌

如果係跟返劉徹搞落既獨尊儒術, 永遠只會出埋啲酸腐垃圾國家

咁元朝係咪唔應該叫元朝
應該叫蒙古帝國嘅元部?

重有殘殺二徵姊妹
同埋入侵西藏

建國70周年的5000年歷史祖國

中國版圖咁多年都咁大呀？成日叫人讀多d歷史 最無讀歷史就係呢d智障

最唔撚識歷史嘅正正係中共

一直都係侵略人哋國家

5000年文化無仁義禮智

事實係打到殺到地理界限，東到大海北到沙漠西到高山南到雨林，歐洲先相對和平，無吞拼到

某個程度上又啱嘅，因為精力用起內亂嘛